（求教）按揭保險計算方法

計budget 準備買樓中，想問下新造按揭保險點計

例如我想買$8M, 借8成

見網上計，有d post 計多6成多岀個2成

E.g. $8M x 20% x 2% (say) = $32,000

但又有d post 係成條借錢數計

E.g. $8M x 80% x 2% (say) = $128,000

差甘遠邊個先岩？

8百萬x保費% x 6折(通常有6折）

如果你8M 借8成
最多拎到6折就9萬幾